
2009-08-04T12:45:0Z
politika
DTP lideri Ahmet Türk, Başbakan Recep Tayyip Erdoğan'dan yarın için randevu talep etti. Randevu talebi kabul edildi. Bunun üzerine Başbakan Erdoğan ve Ahmet Türk yarın saat 12:00'de biraraya gelecek. Görüşmeye İçişleri Bakanı Beşir Atalay da katılacak. (CİHAN) Başbakan Erdoğan, DTP'ye nihayet randevu verdi. Erdoğan, yarın saat 12'de DTP ile 'Kürt açılımını' görüşecek. Erdoğan, Meclis Başkanlığı için dün yaptığı grup toplantısında DTP Genel Başkanı Ahmet Türk’le görüşeceğinin sinyalini vermişti. Toplantıya İçişleri Bakanı Beşir Atalay, DTP'den Ahmet Türk, Emine Ayna ve Selahattin Demirtaş da katılacak. Görüşme Başbakan Erdoğan'ın TBMM'deki makamında yapılacak. 'Randevu verecektim ancak...' Başbakan, 8 Haziran'da katıldığı bir TV programında 28 Nisan'dan bu yana randevu talep eden DTP'ye 'evet' demeyi düşündüğünü ancak randevu vermeyi düşündüğü günün ertesinde 10 askerin şehit edildiğini ve bu nedenle kararından vazgeçtiğini açıklamıştı. Başbakan sözlerini şöyle sürdümüştü: Bir Başbakan olarak o gün 10 tane asker şehit oluyor ve ben kalkıp o gün onlarla böyle görüşmeyi yapacağım. Hiçbir zaman çünkü bölücü terör örgütüne terör örgütü diyemediler ve her zaman adeta avukatlığına soyundular ve savundular. Ardından bir müddet daha geçti. Yine dedik ki şöyle bir sakinleşsin ondan sonra düşünelim. Tekrar bir mayın olayı, 6 tane şehidimiz var. Şimdi yani bir defa böyle bir imkanı, fırsatı, zemini bulamıyorsunuz ki, tam kendinizi belli bir şeye hazırladığınız anda bunlar oluyor. Nasıl oturacak da konuşacaksınız. PKK'nın terör örgütü olduğu açık ve ortada. Önce 'PKK bir terör örgütüdür' desinler. Ama bunu diyemiyorlar. (DHA) 10 75 4 0
